@title[Старт]
## Электронная торговая площадка:
### Смарт контракты + юридическая значимость
<br>
by Primate Chain

@TomskOpenHack 2018

---
@title[Решаемая проблема]
## Главное препятствие
##### для блокчейн в b2b
- Не технические сложности @fa[times]
- Юридическая значимость! @fa[check]
 - Человекочитаемый договор
 - КЭП - Квалифицированная электронная подпись (ГОСТ)

Смотрите ниже
<br>
(esc) - содержание презентации
+++
@title[Обеспечение юридической значимости]
## Решение
1. Основные условия - в публичной оферте
 * Имеют юридическую силу @fa[check]
2. Человекочитаемые договоры с электронными подписями
 * Имеют юридическую силу @fa[check]
3. Смарт контракты для операционной деятельности 
 * Не имеют юридической силы
##### Привязка 3. к 2. при помощи блокчейн
А также расчеты без денежных суррогатов @fa[check]

##### Не ждать изменения законов
+++
@title[Использование существующей инфраструктуры]
### Использование существующей инфраструктуры
* Сформированная инфраструктура публичных ключей
* Собственная сеть Удостоверяющих центров
* Контагенты уже приучены использовать электронные подписи

##### Упрощает внедрение новой системы

---
@title[Смарт шаблон]
##### Основа юридической значимости системы:
## Смарт шаблон
##### Состоит из
* Шаблона человекочитаемого договора
* Шаблона смарт контракта

##### Обеспечивает связь и неизменность двух частей

Смотрите ниже

+++
@title[Использование Смарт шаблонов]
### Использование Смарт шаблонов
* При создании торгов
 * Публикуется смарт контракт на основе шаблона и параметров (даты, суммы и т.д.)
* При окончании торгов
 * Публикуется и подписывается сторонами человекочитаемый договор: шаблон + данные из смарт контракта

##### Блокчейн гарантирует неизменность заявленных условий

---
@title[Описание системы]
## Описание системы
### Электронная торговая площадка
* Смарт контракты
* Неизменность документов и условий
* Сторонние организаторы торгов

Смотрите ниже
+++
@title[Старые проблемы]
## Проблемы существующих систем
* Недоверие
* Бумажный документооборот
* Дублирование документов и работы
* Ручная работа
* Долго

##### из задач 1 и 2 хакатона

+++
@title[Новая система]
## Новая система
* Всё сохраняется в blockchain и перепроверяется
* Юридически значимый электронный документооборот
* Повторное использование документов и шаблонов
* Интеграция систем
* Быстро

+++
@title[Роли]
## Роли
* Оператор системы
* Организатор торгов
* Участник торгов
* Платежный оператор
* Удостоверяющий центр

+++
@title[Виды торгов]
## Виды торгов
* Закупка / продажа
* На понижение / повышение
* Открытая / закрытая форма
* Один / несколько раундов
* Дискретные (с определенным шагом) / непрерывные ставки
* ...

##### Определяется выбранным шаблоном

---
@title[Пользование системой]
## Пользование системой
* Зарегистрированные организации
* Правомочные сотрудники

Смотрите ниже
+++
@title[Начало использования]
## Начало использования
* Зарегистрировать компанию (ввести ИНН)
* Подтвердить свою правомочность (верификация)
* Просмотреть текущие торги, подать заявки
* В случае победы - заключить договор в электронном виде
* Подать заявку на роль Организатор торгов

+++
@title[Организация торгов]
## Организация торгов
* Быть верифицированным участником системы
* Получить у Оператора системы роль Организатор торгов
* Выбрать/создать Смарт шаблон
* Создать торги: шаблон + параметры
* Заключить договор в электронном виде

---
@title[Демо]
## Демо
[![Демо](http://img.youtube.com/vi/Wcoepsx8Ud0/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=Wcoepsx8Ud0)
https://youtu.be/Wcoepsx8Ud0

---
@title[Прогресс]
## Развитие проекта
##### Сделано за хакатон
* Приватный блокчейн Ethereum на Microsoft Azure
* Приватная сеть IPFS
* Web-приложение
* Смарт контракты и их шаблоны
* Формат Смарт шаблонов

Смотрите ниже

+++
@title[Технологии]
## Технологии
* Ethereum
 * Solidity
 * web3.js
 * Truffle
* IPFS
* Javascript
* JSON
* Microsoft Azure
* ...

<span style="font-size:0.6em; color:gray">Source code: https://gitlab.com/adaurkin/b2b-trading</span>

+++
@title[Дальнейшее развитие]
## Дальнейшее развитие
1. Реальные шаблоны
2. Интерфейсы (UX/UI)
3. Потоковая обработка, интеграция с системами
4. Интеграция со средствами электронной подписи
5. Пилотный проект
6. Промышленная эксплуатация

---
@title[Команда]
## Primate Chain
* Александр Дауркин
* Любовь Пономарева
<br>
<br>
##### Контакты
* adaurkin@rambler.ru
* Tg: @adaurkin

---
@title[Спасибо]
## Спасибо
<br>
<br>
<br>
(esc) - содержание презентации
